# Сценарии использования веб-приложения Rocket.chat.

## Сценарий №1. Моя учетная запись: Статус пользователя в чате.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Статус пользователя**|Статус это индикатор доступности: можно понять, онлайн ли пользователь или оффлайн, чем сейчас занят|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница  рабочего пространства|
 |||Нажата кнопка (иконка) с аватаром на левой боковой панели| 
 ||**Цель**|Установить/изменить свой статус|
 ||**Шаги**|- Выбрать статус "Отошел"  |
 |||- Выбрать статус "Занят"|
 |||- Выбрать статус "Офлайн"|
 |||- Ввести статусное сообщение в поле "Пользовательский статус"|
 ||**Расширения**|Отмена введенного "пользовательского статуса".|
|||Сохранение введенного "пользовательского статуса".|
|||Установка статусов Онлайн/Отошел/Занят/Не в сети через окно "пользовательского статуса".|
||**Ожидаемый результат**|Статус пользователя успешно установлен/изменен, статусное сообщение успешно сохранено.|

## Сценарий №2. Моя учетная запись: Изменение темы в чате.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Тема в чате**|Цветовое изменение вида чата|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь   авторизован, открыта страница  рабочего пространства|
 |||Нажата кнопка (иконка) с аватаром на левой боковой панели| 
 ||**Цель**|Установить/изменить тему|
 ||**Шаги**|- Выбрать тему "Light", нажав на переключатель "Light" |
 |||- Выбрать тему "Dark",нажав на переключатель"Dark" |
 |||- Выбрать тему "Match system",нажав на переключатель "Match system" |
 ||**Ожидаемый результат**|Тема чата успешно установлена/изменена.|


## Сценарий №3. Моя учетная запись: Учетная запись, редактирование вкладки Профиль.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**вкладка Профиль**|Заполнение и редактирование личной страницы пользователя в чате|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница "Учетная запись"|
 |||  Нажата кнопка (иконка) с аватаром на левой боковой панели, кнопка "Учетная запись"|
 |||Вкладка "Профиль"| 
 ||**Цель**|Заполнение и редактирование личной страницы пользователя в чате|
 ||**Шаги**|- Ввод/изменение  поля "Имя"|
 |||- Ввод/изменение  поля "Логин"|
 |||- Ввод/изменение  поля "Статусное сообщение"|
 |||- Ввод/изменение  поля "Биография"|
 |||- Ввод/изменение  поля "Псевдоним"|
 |||- Ввод/изменение  поля "Электронная почта"|
 |||- Ввод/изменение  поля "Новый пароль"|
 |||- Кнопка "Выйти со всех устройств"| 
 |||- Сохранение данных профиля| 
 ||**Расширения**|Проверка ввода корректного email|
 |||Проверка корректного ввода поля Логин|
 |||Проверка корректного повторного ввода пароля|
  ||**Ожидаемый результат**|Данные профиля пользователя успешно введены/изменены.|

  ## Сценарий №4. Моя учетная запись: Учетная запись, Установка/изменение аватара через вкладку Профиль.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Аватар**|Картинка, установленная на личной странице пользователя в чате|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница  "Учетная запись" |
  |||Открыта вкладка "Профиль"| 
 ||**Цель**|Установка/изменение аватара|
 ||**Шаги**|- Установление аватара по умолчанию (кнопка "Установить аватар по умолчанию") |
 |||- Загрузить аватар (кнопка "Загрузить")|
 |||- Установить автар через URL (кнопка "Добавить URL")|
 |||- Сохранение данных профиля| 
 ||**Расширения**|Проверка ввода корректных данных в поле "Использовать URL для аватара"|
 ||**Ожидаемый результат**|Аватар пользователя успешно установлен/изменен.|

  ## Сценарий №5. Моя учетная запись: Учетная запись, Изменение языка чата во вкладке Настройки.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**вкладка Настройки**|Изменение языка в чате|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница "Учетная запись"|
 |||Вкладка "Настройки"| 
 ||**Цель**|Изменение и сохранение настроек в разделе "Язык"|
 ||**Шаги**|- Нажать на выпадающий список "Язык" |
 |||- Изменить язык|
 |||- Сохранить настройки|
 ||**Ожидаемый результат**|Язык чата успешно изменен, все надписи в чате переведены на новый язык.|


  ## Сценарий №6. Моя учетная запись: Учетная запись, вкладка Настройки: "Общие", "Присутствие пользователя", "Уведомления".
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**вкладка Настройки**|Изменение настроек личной страницы пользователя в чате|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница "Учетная запись"|
 |||Вкладка "Настройки"| 
 ||**Цель**|Заполнение и редактирование личной страницы пользователя, сохранение настроек в разделах "Общие", "Присутствие пользователя", "Уведомления"|
 ||**Шаги**|- Изменение общих настроек |
 |||- Настройка статуса "нет на месте"|
 |||- Настройка уведомлений|
 |||- Настройка push уведомлений|
 |||- Настройка Офлайн уведомлений по Email|
 ||**Ожидаемый результат**|Настройки профиля пользователя в разделах "Общие", "Присутствие пользователя", "Уведомления" успешно введены/изменены.|

  ## Сценарий №7. Моя учетная запись: Учетная запись, вкладка Настройки: настройка сообщений.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**вкладка Настройки**|Изменение настроек сообщений личной страницы пользователя в чате|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница  "Учетная запись"|
 |||Вкладка "Настройки"| 
 ||**Цель**|Заполнение, редактирование и сохранение настроек сообщений на личной странице|
 ||**Шаги**|- Настройка уведомлений о непрочитанных сообщениях в треде|
 |||- Настройка формата времени|
 |||- Настройка использования эмодзи |
 |||- Настройка Автозагрузки изображений |
 |||- Настройка режима экономии трафика для мобильных устройств |
 |||- Настройка Скрывать имена пользователей|
 |||- Настройка правой боковой панели|
 |||- Настройка отображения аватаров|
 |||- Настройка поведения клавиши Enter|
 |||- Настройка подсветки сообщений|
 ||**Ожидаемый результат**|Настройки сообщений личной страницы пользователя в чате успешно введены/изменены.|

  ## Сценарий №8. Моя учетная запись: вкладка Настройки: настройка звуковых оповещений.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**вкладка Настройки**|Изменение настроек звуковых оповещений в чате|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница "Учетная запись"|
 |||Вкладка "Настройки"| 
 ||**Цель**|Включение, изменение звуковых настроек|
 ||**Шаги**|- Изменение звуковых уведомлений публичной комнаты"|
 |||- Изменение звуковых уведомлений сообщений|
 |||- Настройка громкости уведомлений |
 ||**Ожидаемый результат**|Настройки звуковых уведомлений сообщений и публичных комнат, а также громкости уведомлений в чате успешно изменены.|

 ## Сценарий №9. Моя учетная запись: Учетная запись, вкладка Безопасность.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**вкладка Безопасность**|Изменение настроек безопасности|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, открыта страница "Учетная запись"|
 |||Вкладка "Настройки"| 
 ||**Цель**|Заполнение, редактирование и сохранение настроек безопасности на личной странице|
 ||**Шаги**|- Включение/отключение Двухфакторной аутентификации|
 |||- Включение/отключение Двухфакторной аутентификации по email|
 ||**Расширения**|Проверка получения письма на email с кодом для аутентификации|
 |||Проверка повторного получения кода аутентификации на email|
 |||Проверка ввода некорректного кода аутентификации|
 ||**Ожидаемый результат**|Настройки безопасности успешно введены/изменены.|

## Сценарий №10. Создание канала.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Создать канал"**|Создание канала, заполнение и редактирование полей, настройки при создании канала|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство,  нажата кнопка "Создать"/"Канал" на левой боковой панели|
 ||**Цель**|Создание канала,настройка канала|
 ||**Шаги**|- Ввод/изменение  поля "Имя" |
 |||- Ввод/изменение  поля "Тема"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Закрытый канал"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Federated"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Зашифрованный"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Только для чтения"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Широковещательный"|
 |||- Добавить участников в поле "Добавить участников"| 
 |||- Кнопка "Создать" канал| 
 ||**Расширения**|Неверно заполнено поле Имя. Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на ввод спец.символов при заполнении полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на создание канала с уже существующим именем.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на отсутствие пустых полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 ||**Ожидаемый результат**|Канал успешно создан/настроен.|

## Сценарий №11. Создание команды.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Создать "/"Команда"**|Создание команды, заполнение и редактирование полей, настройки при создании команды|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство,  нажата кнопка "Создать"/"Команда" на левой боковой панели|
 ||**Цель**|Создание команды,настройка команды|
 ||**Шаги**|- Ввод/изменение  поля "Имя" |
 |||- Ввод/изменение  поля "Тема"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Закрытый канал"|
  |||- Включить(выключить) переключатель "Зашифрованный"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Только для чтения"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Широковещательный"|
 |||- Добавить участников в поле "Добавить участников"| 
 |||- Кнопка "Создать " команду| 
 ||**Расширения**|Неверно заполнено поле Имя. Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на ввод спец.символов при заполнении полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на создание команды с уже существующим именем.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на отсутствие пустых полей.Выводится сообщение об ошибке.|
||**Ожидаемый результат**|Команда успешно создана/настроена.|


## Сценарий №12. Создание обсуждений.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Создать "/ "Создать "/"Обсуждение"**|Создание обсуждений, заполнение и редактирование полей, настройки при создании обсуждений|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство,  нажата кнопка "Создать"/"Обсуждение" на левой боковой панели|
 ||**Цель**|Создание обсуждений, настройка обсуждений|
 ||**Шаги**|- Ввод  данных в поле "Название" |
 |||- Добавить участников в поле "Родительский канал или группа"|
 |||- Добавить участников в поле "Пригласить пользователей"|
 |||- Включить(выключить) переключатель "Зашифрованный"|
 |||- Кнопка "Создать " | 
 |||- Кнопка "Отмена " | 
 ||**Расширения**|Проверка на отсутствие пустых полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на заполнение обязательных полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на создание обсуждения с уже существующим именем.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на создание обсуждения с уже существующим именем.Выводится сообщение об ошибке.|
 ||**Ожидаемый результат**|Обсуждение успешно создано/настроено.|

 ## Сценарий №13. Создание личной переписки.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Создать "/"Личная переписка"**|Создание личной переписки  заполнение и редактирование полей, настройки при создании личной переписки |
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство,  нажата кнопка "Создать"/"Личная переписка" на левой боковой панели|
 ||**Цель**|Создание личной переписки, настройка личной переписки|
 ||**Шаги**|- Добавить участников в чат |
 |||- Кнопка "Создать " | 
 |||- Кнопка "Отмена " | 
 ||**Расширения**|Проверка на отсутствие пустых полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 ||**Ожидаемый результат**|Личная переписка успешно создана/настроена.|

  ## Сценарий №14. Редактирование обсуждений.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Редактировать " в окне "Информация о чате"**|Редактирование полей обсуждения|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство, обсуждение создано,  нажата кнопка "Редактировать"в окне "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Редактирование полей уже созданого обсуждения и сохранение настроек|
 ||**Шаги**|- Изменение  поля "Имя" |
 |||- Изменение  поля "Описание"|
 |||- Изменение  поля "Обьявление"|
 |||- Изменение  поля "Тема"|
 |||- Изменение  переключателя "Закрытый канал"|
 |||- Изменение  переключателя "Только для чтения"|
 |||- Изменение  переключателя "Скрыть системные сообщения"|
 |||- Изменение  аватара|
 |||- Кнопка "Сохранить " | 
 |||- Кнопка "Восстановить " | 
 ||**Ожидаемый результат**|Обсуждение успешно отредактировано и сохранено.|

 ## Сценарий №15. Редактирование канала.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Редактировать " в окне "Информация о чате"**|Редактирование полей канала|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство, канал создан,  нажата кнопка "Редактировать"в окне "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Редактирование полей уже созданого канала и сохранение настроек|
 ||**Шаги**|- Изменение  поля "Имя" |
 |||- Изменение  поля "Описание"|
 |||- Изменение  поля "Обьявление"|
 |||- Изменение  поля "Тема"|
 |||- Изменение  переключателя "Закрытый канал"|
 |||- Изменение  переключателя "Только для чтения"|
 |||- Изменение  переключателя "Скрыть системные сообщения"|
 |||- Изменение  аватара|
 |||- Кнопка "Сохранить " | 
 |||- Кнопка "Восстановить " | 
 ||**Ожидаемый результат**|Канал успешно отредактирован и сохранен.|

  ## Сценарий №16. Редактирование команды.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Редактировать " в окне "Информация о чате"**|Редактирование полей команды|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство, команда создана,  нажата кнопка "Редактировать"в окне "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Редактирование полей уже созданной команды и сохранение настроек|
 ||**Шаги**|- Изменение  поля "Имя" |
 |||- Изменение  поля "Описание"|
 |||- Изменение  поля "Обьявление"|
 |||- Изменение  поля "Тема"|
 |||- Изменение  переключателя "Закрытый канал"|
 |||- Изменение  переключателя "Только для чтения"|
 |||- Изменение  переключателя "Скрыть системные сообщения"|
 |||- Изменение  аватара|
 |||- Кнопка "Сохранить " | 
 |||- Кнопка "Восстановить " | 
 ||**Ожидаемый результат**|Команда успешно отредактирована и сохранена.|

  ## Сценарий №17. Информация о пользователе в личной переписке.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Кнопка "Информация о пользователе " в окне окне личной переписки**|просмотр информации о пользователе в личной переписке|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь вошел в свое рабочее пространство, открыто окно личной переписки|
 ||**Цель**|просмотр информации о пользователе в личной переписке|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Информация о пользователе" |
 ||**Ожидаемый результат**|Открыто окно с информацией о пользователе личной переписке (статус, логин, последний раз заходил, полное имя, создан, местное время).|

## Сценарий №18. Установка/Изменение аватара комнаты (Канала/Обсуждения/Команды) через редактирование комнаты.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Окно "Информация о чате"**|Установка/изменение аватара комнаты через окно "Информация о чате"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство. |
 |||Комната создана| 
 |||Нажата кнопка "Информация о чате"| 
 ||**Цель**|Установка/изменение аватара комнаты|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Редактировать" в окне "Информация о чате"|
 |||- Установление аватара по умолчанию (кнопка "Установить аватар по умолчанию")| 
 |||- Загрузить аватар (кнопка "Загрузить")|
 |||- Сохранение данных профиля| 
 ||**Ожидаемый результат**|Аватар комнаты успешно установлен/изменен.|

 ## Сценарий №19. Звонок и настройки звонка в канале/комнате/обсуждении/личной переписке.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Звонок и настройки звонка в чате**|кнопка-иконка "Звонок" в виде трубки в верхнем сайдбаре|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство. |
 |||Канал/комната/обсуждение/личная переписка созданы| 
 |||Открыто окно канала/комнаты/обсуждения/личной переписки| 
 ||**Цель**|Звонок через Канал/комнату/обсуждение/личную переписку, настройка звонка|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Звонок" в виде трубки в верхнем сайдбаре канала/комнаты/обсуждения/личной переписки|
 |||- Нажать на значок в виде камеры. По умолчанию камера выключена| 
 |||- Нажать на значок в виде микрофона. По умолчанию микрофон включен|
 |||- Нажать на кнопку "Начать звонок"| 
||**Расширения**|Кнопка Open Settings|
|||Переключатели у тех сообщений, где не должны быть доступны звонки.|
|||Селектор под заголовком "Default Provider"|
|||Кнопка "Применить" - сохранение настроек звонка.|
 ||**Ожидаемый результат**|Звонок начался. Отображается сообщение о звонке. Доступна кнопка "Присоединиться" для участников обсуждения.|

 ## Сценарий №20. Удаление команды.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Удаление команды в окне "Информация о чате"**|удаление команды|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||команда создана|
 |||открыто окно "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Удаление команды.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Удалить" |
 |||- Окно подтверждения удаления, кнопка "Да, удалить!" |
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Команда успешно удалена.|

  ## Сценарий №21. Удаление канала.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Удаление канала в окне "Информация о чате"**|удаление канала|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||канала создан|
 |||открыто окно "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Удаление канала.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Удалить" |
 |||- Окно подтверждения удаления, кнопка "Да, удалить!" |
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Канал успешно удален.|

   ## Сценарий №22. Удаление обсуждения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Удаление обсуждения в окне "Информация о чате"**|удаление обсуждения|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Обсуждение создано|
 |||открыто окно "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Удаление обсуждения.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Удалить" |
 |||- Окно подтверждения удаления, кнопка "Да, удалить!" |
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Обсуждение успешно удалено.|

  ## Сценарий №23. Покинуть команду.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Покинуть команду в окне "Информация о чате"**|покинуть команду|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||команда создана|
 |||открыто окно "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Покинуть команду.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Покинуть" |
 |||- Окно подтверждения, кнопка "Да, покинуть чат!" |
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Пользователь покинул команду.|

   ## Сценарий №24. Покинуть канал.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Покинуть канал в окне "Информация о чате"**|покинуть канал|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||канал создан|
 |||открыто окно "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Покинуть канал.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Покинуть" |
 |||- Окно подтверждения, кнопка "Да, покинуть чат!" |
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Пользователь покинул канал.|

   ## Сценарий №25. Покинуть обсуждение.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Покинуть обсуждение в окне "Информация о чате"**|покинуть обсуждение|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Обсуждение создано|
 |||Открыто окно "Информация о чате"|
 ||**Цель**|Покинуть обсуждение.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Покинуть" |
 |||- Окно подтверждения, кнопка "Да, покинуть чат!" |
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Пользователь покинул обсуждение.|

 ## Сценарий №26. Добавление участников в уже созданную команду.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Добавление участников в уже созданную команду"**|добавление новых участников в уже созданную команду через окно "Участники"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Команда создана|
 ||**Цель**|Добавить новых участников.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Участники", переход в окно "Участники" |
 |||- Кнопка  "Добавить!" |
 |||- Кнопка "Добавить пользователей"|
 |||- Кнопка "Пригласительная ссылка"|
 ||**Ожидаемый результат**|Участники успешно добавлены в команду.|

  ## Сценарий №27. Добавление участников в уже созданный канал.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Добавление участников в уже созданный канал"**|добавление новых участников в уже созданный канал через окно "Участники"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Канал создан|
 ||**Цель**|Добавить новых участников.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Участники", переход в окно "Участники" |
 |||- Кнопка  "Добавить!" |
 |||- Кнопка "Добавить пользователей"|
 |||- Кнопка "Пригласительная ссылка"|
 ||**Ожидаемый результат**|Участники успешно добавлены в канал.|

   ## Сценарий №28. Добавление участников в уже созданное обсуждение.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Добавление участников в уже созданное обсуждение"**|Добавление новых участников в уже созданное обсуждение через окно "Участники"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Обсуждение создано|
 ||**Цель**|Добавить новых участников.|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Участники", переход в окно "Участники" |
 |||- Кнопка  "Добавить!" |
 |||- Кнопка "Добавить пользователей"|
 |||- Кнопка "Пригласительная ссылка"|
 ||**Ожидаемый результат**|Участники успешно добавлены в обсуждение.|

   ## Сценарий №29. Действия с участниками в Канале/Команде/Обсуждении.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Действия с участниками в Канале/Команде/Обсуждении"**|Действия с участниками в окне "Информация о пользователе"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Канал/Команда/Обсуждение созданы|
 |||Открыто окно  Канала/Команды/Обсуждения|
 |||Нажата кнопка-иконка "Участники"|
 ||**Цель**|Произвести все возможные действия с участниками в Канале/Команде/Обсуждении|
 ||**Шаги**|- Нажать на участника, переход в окно "Информация о пользователе" |
 |||- Кнопка  "Личная переписка" |
 |||- Кнопки "Назначить владельцем" и "Удалить из владельцев"|
 |||- Кнопки "Назначить модератором" и "Удалить из модераторов"|
 |||- Кнопки "Назначить лидером" и "Удалить из лидеров"|
 |||- Кнопка "Заглушить"|
 |||- Кнопка "Удалить из Канала/Команды/Обсуждения"|
 ||**Ожидаемый результат**|Участник успешно назначен владельцем (удален из владельцев).|
  |||Участник успешно назначен лидером (удален из лидеров).|
  |||Участник успешно назначен модератором (удален из модераторов).|
  |||Личная переписка с участником Канала/Команды/Обсуждения из окна "Информация о пользователе".|
  |||Участник успешно заглушен в Канале/Команде/Обсуждении(т.е. не может отправлять сообщения).|
  |||Участник успешно удален из Канала/Команды/Обсуждения.|

  ## Сценарий №30. Настройки уведомлений в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписки).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Настройки уведомлений в комнате"**|включить/отключить уведомления, настройки уведомлений на компьютере,  мобильном приложении, электронной почте|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Комната создана|
 |||Открыто окно  комнаты|
 |||Нажата кнопка-иконка "Настройки уведомлений"|
 ||**Цель**|Настроить уведомления в комнате, в том числе на компьютере,  мобильном приложении, электронной почте|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Настройки уведомлений", переход в окно "Настройки уведомлений"|
 |||- Переключатель  "Получать уведомления" |
 |||- Переключатель "Отключить звук для упоминаний @all и @here"|
 |||- Переключатель "Показывать количество непрочитанных сообщений"|
 |||- Компьютер: Кнопки "Уведомлять" и "Звуковые оповещения"|
 |||- Мобильные устройства: Кнопка "Уведомлять"|
 |||- Электронная почта: Кнопка "Уведомлять"|
 |||- Кнопка "Сохранить"|
 |||- Кнопка "Отмена"|
 ||**Ожидаемый результат**|Уведомления в комнате успешно настроены, настройки сохранены.|

   ## Сценарий №31. Экспорт сообщений комнаты (Канала/Команды/Обсуждения/личной переписки).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Экспорт сообщений комнаты"**|Отправка сообщений  комнаты по электронной почте или как файл|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Комната создана|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Экспорт сообщений комнаты|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Экспорт сообщений", переход в окно "Экспорт сообщений"|
 |||- Поле "Метод" - отправка по электронной почте |
 |||- Поле "Метод" - экспорт как файл |
 |||- Чекбоксы для выделения сообщений в окне отправленных сообщений|
 |||- Поле "Пользователям"|
 |||- Поле "Дополнительные email адресаты"|
 |||- Поле "Тема"|
 |||- Поле "Формат вывода"|
 |||- пиктограмма "Календарь"|
 |||- Кнопка "Отправить"|
 |||- Кнопка "Отмена"|
||**Расширения**|Проверка на отсутствие пустых полей.Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на корректное заполнение поля "Дополнительные email адресаты".Выводится сообщение об ошибке.|
 |||Проверка на наличие выделенных сообщений для экспорта.Выводится сообщение об ошибке.|
 ||**Ожидаемый результат**|Экспорт сообщений комнаты успешен.|

  ## Сценарий №32. Поиск по тредам в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписки).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**ПОиск по тредам в комнате"**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Комната создана|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Осуществить поиск по тредам комнаты|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку "Треды", переход в окно "Треды"|
 |||- Поле  "Поиск сообщений" |
 |||- Кнопка "Все"-сортировка сообщений в оке поиска|
 ||**Ожидаемый результат**|Поиск по тредам успешен.|

   ## Сценарий №33. Поиск сообщений в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписки).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Поиск сообщений в комнате"**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Комната создана|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Осуществить поиск сообщений комнаты|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку-иконку в виде лупы "Поиск сообщений"|
 |||- Поле  "Поиск сообщений" |
 ||**Ожидаемый результат**|Поиск сообщений успешен.|

  

  ## Сценарий №34. Создание конфиденциальной беседы в личной переписке.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Конфиденциальная беседа"**|Отправка сообщений  в конфиденциальной беседе в личной переписке.|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  личной переписки|
 ||**Цель**|Конфиденциальная беседа|
 ||**Шаги**|- Кнопка-иконка "Конфиденциальная беседа", переход в окно "Конфиденциальная беседа"|
 |||- Кнопка "Начать конфиденциальную беседу" |
 |||- Кнопка "New OTR Chat" |
 ||**Ожидаемый результат**|Конфиденциальная беседа успешна.|


   ## Сценарий №35. Отправка текстовых сообщений в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписке).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Отправка сообщений"**|Отправка текстовых сообщений  в комнате.|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Начать переписку|
 ||**Шаги**|- Набрать текст в окне "Сообщение"|
 |||- Отправка сообщения кнопкой "Enter" |
 |||- Отправка сообщения кнопкой "Стрелочка" |
 ||**Ожидаемый результат**|Текст успешно отправлен.|


   ## Сценарий №36. Отправка текстовых сообщений в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписке).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Отправка сообщений"**|Отправка текстовых сообщений  в комнате.|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Начать переписку|
 ||**Шаги**|- Набрать текст в окне "Сообщение"|
 |||- Отправка сообщения кнопкой "Enter" |
 |||- Отправка сообщения кнопкой "Стрелочка" |
 ||**Ожидаемый результат**|Текст успешно отправлен.|

   ## Сценарий №37. Действия с сообщениями в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписке).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Действия с сообщениями в комнате"**|Действия с сообщениями в комнате при наведении курсора на сообщение.|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 |||Сообщения отправлены|
 ||**Цель**|Совершить различные действия с отправленными сообщениями при наведении курсора мыши на сообщения|
 ||**Шаги**|- Навести курсор мыши на отправленное сообщение|
 |||- Кнопка-иконка "Цитата" |
 |||- Кнопка-иконка "Добавить реакцию" |
 |||- Кнопка-иконка "Ответить в треде" |
 |||- Кнопка-иконка "Share message" |
 |||- Кнопка-иконка "Подписаться на сообщение" |
 |||- Кнопка-иконка "Получить ссылку" |
 |||- Кнопка-иконка "Копировать" |
 |||- Кнопка-иконка "Редактировать" |
 |||- Кнопка-иконка "Закрепить" |
 |||- Кнопка-иконка "Избранное" |
 |||- Кнопка-иконка "Отчет" |
 |||- Кнопка-иконка "Удалить" |
 ||**Ожидаемый результат**|Все действия с отправленными сообщениями в комнате успешно совершены.|

  ## Сценарий №38. Отправка видеосообщений в комнате (Канале/Команде/Обсуждении/личной переписке).
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Отправка видеосообщений в комнате"**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Записать и отправить видеосообщение в комнате|
 ||**Шаги**|- Кнопка-иконка "Видеосообщение" на панели под окном "Сообщение"|
 |||- Кнопка-иконка "Начать запись" |
 |||- Кнопка "Отправить" |
 |||- Кнопка "Отмена" |
 |||- Окно "Загрузка файлов"" |
 ||**Ожидаемый результат**|Видеосообщение успешно отправлено в комнате.|

   ## Сценарий №39. Действия с отправленными видеосообщениями в комнате.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Действия с отправленными видеосообщениями**|Скачать видеосообщение, "Картинка в картинке"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 |||Отправлено видеосообщение|
  ||**Цель**|Скачать отправленное видеосообщение, включить видео в режиме "Картинка в картинке"|
 ||**Шаги**|- Кнопка-иконка " "Три точки"" справа от отправленного видеосообщения|
 |||- Кнопка "Скачать" |
 |||- Кнопка "Картинка в картинке" |
 ||**Ожидаемый результат**|Видеосообщение успешно скачано, открыто в режиме "Картинка в картинке".|

   ## Сценарий №40. Отправка звукового сообщения в комнате.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Отправка звукового сообщения в комнате"**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Записать и отправить звуковое сообщение в комнате|
 ||**Шаги**|- Кнопка-иконка "Звуковое сообщение" на панели под окном сообщения|
 |||- Записать звуковое сообщение |
 |||- Кнопка-иконка "Отправить" |
 |||- Кнопка "Отмена" |
 |||- Окно "Загрузка файлов"" |
 |||- Кнопка "Отправить" |
 ||**Ожидаемый результат**|Звуковое сообщение успешно отправлено в комнате.|

   ## Сценарий №41. Действия с отправленными звуковым сообщениями в комнате.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Действия с отправленнми звуковым сообщением**|Скачать звуковое сообщение, ""Скорость вопроизведения""|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно  комнаты|
 |||Отправлено звуковое сообщение|
  ||**Цель**|Скачать отправленное видеосообщение, изменить скорость воспроизведения сообщения|
 ||**Шаги**|- Кнопка-иконка " "Три точки"" справа от отправленного видеосообщения|
 |||- Кнопка "Скачать" |
 |||- Кнопка "Скорость вопроизведения" |
 ||**Ожидаемый результат**|Звуковое сообщение успешно скачано, изменена скорость вопроизведения.|

  ## Сценарий №42. Добавление комнаты в избранное.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Добавление комнаты в избранное**|Комната отображается на левой боковой панели в отдельной группе "Избранное"|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Комната создана|
 |||Открыто окно  комнаты|
 ||**Цель**|Добавить комнату в избранное|
 ||**Шаги**|- Кнопка-иконка "Избранное" на левой боковой панели, справа от имени комнаты|
 |||Кнопка-иконка "Избранное" справа от имени комнаты в окне комнаты|
 ||**Ожидаемый результат**|Комната отображается на левой боковой панели в отдельной группе "Избранное".|

   ## Сценарий №43. Работа с каталогом "Каналы, "Пользователи", "Команды".
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Работа с каталогом "Каналы, "Пользователи", "Команды"**|Просмотр и поиск каналов, пользователей, команд в каталоге|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 |||Открыто окно каталога|
 ||**Цель**|Просмотр и поиск каналов, пользователей, команд в каталоге|
 ||**Шаги**|- Вкладка "Каналы"|
 |||- Вкладка "Пользователи"|
 |||- Вкладка "Команды"|
 |||- Поле "Поиск каналов"|
 |||- Поле "Поиск пользователей"|
 |||- Поле "Поиск команд"|
 |||- Сортировка полей, кнопка -иконка "<>"|
 ||**Ожидаемый результат**|В каталоге организован просмотр и поиск каналов, пользователей, команд.|

  ## Сценарий №44. Переход на главную страницу приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Переход на главную страницу приложения**|Переход на страницу HOME|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 ||**Цель**|Переход на главную страницу приложения|
 ||**Шаги**|- Кнопка -иконка в виде домика на панели пользователя|
 ||**Ожидаемый результат**|Открыта главная страница приложения.|

  ## Сценарий №45. Поиск по комнатам и пользователям на панели пользователя.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Поиск по комнатам и пользователям на панели пользователя**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 ||**Цель**|Найти пользователя или комнату|
 ||**Шаги**|- Кнопка -иконка в виде лупы на панели пользователя|
 |||- Ввод текста в поле поиска|
 ||**Ожидаемый результат**|Отображен результат поиска.|

  ## Сценарий №46. Внешний вид списка чатов.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Внешний вид списка чатов на панели пользователя**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 ||**Цель**|Настроить внешний вид списка чатов|
 ||**Шаги**|- кнопка -иконка "Внешний вид списка чатов"|
 |||- Радиобаттон "Расширенный"|
 |||- Радиобаттон "Обычный"|
 |||- Радиобаттон "Компактный"|
 |||- Переключатель "Аватары"|
 ||**Ожидаемый результат**|Вид списка чатов изменен.|

   ## Сценарий №47. Сортировка списка чатов.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Внешний вид списка чатов на панели пользователя**|сортировка списка чатов|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
  |||Нажата кнопка -иконка "Внешний вид списка чатов".|
 ||**Цель**|Сортировать списки чатов|
 ||**Шаги**|- Радиобаттон "Активность"|
 |||- Радиобаттон "Имя"|
 ||**Ожидаемый результат**|Списки чатов успешно отсортированы по имени или активности.|


  ## Сценарий №48. Группировка списка чатов.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Внешний вид списка чатов на панели пользователя**|группировка списка чатов|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
  |||Нажата кнопка -иконка "Внешний вид списка чатов".|
 ||**Цель**|Группировать списки чатов|
 ||**Шаги**|- Чекбокс "Не прочитано"|
 |||- Чекбокс "Избранное"|
 |||- Чекбокс "Типы"|
 ||**Ожидаемый результат**|Списки чатов успешно сгруппированы по заданным параметрам.|

  ## Сценарий №49. Администрирование приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Администрирование**|настройки администрирования приложения|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
  |||Нажата кнопка -иконка "Три точки" на панели пользователя.|
 ||**Цель**|Настроить рабочее пространство|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Workspase"|
 ||**Ожидаемый результат**|Открыта панель "Администрирование", которая включает в себя вкладки по настройке функций элементов приложения, внешнего вида, прав доступа пользователей, настройку комнат, управление устройствами, информацию о рабочем пространстве и многое другое.|

   ## Сценарий №50. Настройки Omnichannel.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Настройки Omnichannel**|Многоканальный чат позволяет интегрировать различные каналы общения с клиентами в ваше рабочее пространство.|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
  |||Нажата кнопка -иконка "Три точки" на панели пользователя.|
 ||**Цель**|Настроить Omnichannel|
 ||**Шаги**|- Нажать на кнопку "Настройки Omnichannel"|
 ||**Ожидаемый результат**|Открыта панель "Настройки Omnichannel"|

   ## Сценарий №51. Работа с Контакт-центром Omnichannel.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Работа с Контакт-центром Omnichannel**|Переход на страницу Контакт-центр Omnichannel|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, вошел в свое рабочее пространство.|
 ||**Цель**|Контакт-центр Omnichannel: Контакты, Звонки,  Chats |
 ||**Шаги**|- Кнопка -иконка в виде ,блокнота на панели пользователя справа от заголовка настройки Omnichannel |
 |||- Вкладка "Контакты"|
 |||- Вкладка "Chats"|
 |||- Вкладка "Звонки"|
 ||**Ожидаемый результат**|Работа с Контакт-центром Omnichannel.|

   ## Сценарий №52. Скачать мобильное приложений с главной страницы приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Переход на скачивание мобильного приложения с главной страницы**|Mobile apps|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, находится на главной странице.|
 ||**Цель**|Скачать мобильное приложение|
 ||**Шаги**|- Кнопка "Google play" под заголовком Mobile apps на главной странице|
 |||- Кнопка "Магазин приложений" под заголовком Mobile apps на главной странице|
 ||**Ожидаемый результат**|Переход к скачиванию мобильного приложения.|

   ## Сценарий №53. Скачать приложение для разных ОС с главной страницы приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Переход на скачивание приложения для Windows, Linux, Mac**|Desktop apps|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, находится на главной странице.|
 ||**Цель**|Скачать приложение для разных ОС|
 ||**Шаги**|- Кнопка "Windows" под заголовком Desktop apps на главной странице|
 |||- Кнопка "Linux" под заголовком Desktop apps на главной странице|
 |||- Кнопка "Mac" под заголовком Desktop apps на главной странице|
 ||**Ожидаемый результат**|Переход к скачиванию приложения.|

  ## Сценарий №54. Добавление пользователей с главной страницы приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Добавление пользователей  с главной страницы приложения**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, находится на главной странице.|
 ||**Цель**|Добавить нового пользователя с главной страницы|
 ||**Шаги**|- Кнопка "Добавить пользователей"|
 ||**Ожидаемый результат**|Переход к панели "Администрирование", вкладка "Пользователи".|

  ## Сценарий №55. Создать канал с главной страницы приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Создать канал с главной страницы приложения**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, находится на главной странице.|
 ||**Цель**|Создать канал с главной страницы приложения|
 ||**Шаги**|- Кнопка "Создать канал"|
 ||**Ожидаемый результат**|Переход к окну создания канала.|

   ## Сценарий №56. Переход к каталогу с главной страницы приложения.
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Переход к каталогу с главной страницы приложения**|Каналы/Пользователи/Команды|
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, находится на главной странице.|
 ||**Цель**|Переход к каталогу с главной страницы приложения|
 ||**Шаги**|- Кнопка "Open directory" под заголовком Join rooms|
 ||**Ожидаемый результат**|Переход к каталогу Каналы/Пользователи/Команды.|

   ## Сценарий №57. Переход к документации приложения с главной страницы .
  |№|Название|Описание|
 |-|---|---|
 |1|**Переход к документации приложения с главной страницы**||
 ||**Кто использует систему**|Пользователь с ролью Admin|
 ||**Предшествующие условия**|Пользователь авторизован, находится на главной странице.|
 ||**Цель**|Переход к документации приложения с главной страницы|
 ||**Шаги**|- Кнопка "See documentation" под заголовком Documentation |
 ||**Ожидаемый результат**|Переход к странице https://docs.rocket.chat/.|